(答案公布) iPhone 8 Plus、HTC U11、三星 Note 8 旗艦拍照盲測對決！

Phone 8 Plus 以及 Android 兩款旗艦機 HTC U11 與 Samsung Galaxy Note 8 的拍照盲測答案正式揭曉！以下就是本次 A、B、C、D 四組盲測型號的正確組合，大家猜中了嗎？

A：Samsung Galaxy Note 8
B：Apple iPhone 8 Plus
C：HTC U11
D：Apple iPhone 7 Plus

這次雖然說是 Apple iPhone 8 Plus 與 Android 兩款旗艦機 HTC U11 與 Samsung Galaxy Note 8 的先行比拼，但為了讓大家能順便比較新舊 iPhone 的拍照差距，我們還順便加入了上一代 Apple 旗艦 iPhone 7 Plus 來當作對照組。結果也是在預料之中，iPhone 7 Plus 身為上一代的產品想必難以超越今年新推出的機種，網友們很明顯的就能猜出來 D 的畫質應該是 iPhone 7 Plus，不過前三組反而各個網友的喜好度各有差異。

▲ 拍照盲測的投票結果。

最後大家雖然一致認為 C 組的表現最佳，但是在回文中也有不少人覺得 C 可能是 Apple iPhone 8 Plus，也有可能是 HTC U11，或是 Samsung Galaxy Note 8，顯示這三款旗艦機種的拍照效果差異其實並沒有想像中的那麼容易辨識，三款旗艦的拍照效果其實都相當高水準。

這次的表現從 A 組的 Samsung Galaxy Note 8 開始講起，全新的 Galaxy Note 8 在畫質以及色調方面不像以往 Samsung Galaxy 系列這麼的濃豔或是銳利，在我們之前做的 Samsung Galaxy Note 8 與 Galaxy S8+ 的 比拼中，可以看到 Note 8 在銳利度部分調降了一些，色彩也沒有以前 Galaxy S7 edge 那樣濃豔，反而加強了不少真實感。所以如果帶著先前的三星手機拍照風格印象，確實很難將 A 組確定為 Samsung Galaxy Note 8，就是因為這次 Samsung Galaxy Note 8 稍微改變了拍照特性的關係。

再來是 Apple iPhone 8 Plus，現今 DxOmark 上最高分的拍照手機，而拍攝出來的結果也確實比 iPhone 7 時代更加進化，也有不少網友猜測 B 組可能是 HTC U11。而小編在拍攝的過程當中也有這樣的感覺，iPhone 8 Plus 這次在顏色上提升了不少飽和度，尤其是在夜拍方面銳利度更是有所提升，這與在自動 HDR 狀態下的 HTC U11 相當的類似，也難怪有不少人會將 B 組錯認為 U11 了。但儘管 iPhone 8 Plus 的拍照水準已經大幅提升，不過大家還是紛紛把選票投給了 C 組，也就是 HTC U11。

最後 C 組 HTC U11 幾乎拿下了超過六成的投票，這表示多數人都認為 HTC U11 的拍照效果表現最好，尤其是在夜拍解析度上算是當之無愧的第一名，色彩還原度也相當準確。只是 HTC U11 有幾張的色調表現稍微有點偏藍，不過似乎沒有影響到大家的選擇，讓 C 組以壓倒性的票數拿下了第一名了。

這樣的結果不知道大家能否接受呢？雖然網友的投票結果和 DxOmark 評分排名的結果呈現不同，不過以生活上實用的拍攝來說，這些場景應該是不少人常常遇到的，況且我們也少了錄影、雙鏡頭、人像模式等測試，只純粹比較拍照，所以排名結果和 DxOmark 評分排名不同也不用太意外。

不過可以確定的是，今年的 Apple iPhone 8 Plus 確實是進步了不少，確實可以與現今的 Android 旗艦機一較高下，這也讓果粉鬆了一口氣，終於在拍照方面不會輸人太多，以後也是可以多多拿出手機來拍攝更棒的照片啦！

------------------------------------------------------------------------------------

2017 下半年旗艦機種的拍照盲測對決想必是各位網友們相當期待的專題吧？在 iPhone 8 Plus 與 iPhone 8 雙雙拿下 DxOMark 評測網站的冠亞軍寶座以後，相信應該也有不少的使用者對於這項結果有些異義，想知道到底 iPhone 8 系列是否真的可以挑戰上任 DxOMark 冠軍 HTC U11 吧？

因此儘管 2017 下半年各家的旗艦新機尚未全數發表、開賣，但因為不少人想知道新一代的 iPhone 8 系列的拍照實力，所以我們就先行找來 HTC U11、三星 Note 8 這兩款拍照評價很高的 Android 旗艦，要先來和 iPhone 8 Plus 捉對廝殺，看看誰的拍照效果最讓你滿意！

又嚟?

U11果然係android 之皇

我話我鐘意b 應該會比人叫做idog

U11做到大眾都鍾意滿意，咁算唔算成功？

Google Pixel?

盲測正皮

apple買排名，民調見真相

台狗網 肯定係htc 贏啦

iphone狗不願面對

有冇live photo盲測